鄭耀棠炒「CY」車 不小心駕駛罪表證成立

港區人大代表鄭耀棠去年牽涉一宗交通意外，被控一項不小心駕駛罪，他否認控罪，案件今日(25日)在東區法院受審。鄭選擇不作供，亦不傳召證人，法官最終裁定他不小心駕駛罪表證成立。案件押後6月13日裁決，鄭准繼續保釋。

控方下午傳召首先接報到場的男警龔家偉(譯音)作供，他指當日到場後見兩車在十字路口相撞，現場交通擠塞繁忙，龔查閱鄭的身份證，但一直不知他是誰，至今天才知鄭是港區人大代表，而龔向鄭查問事發經過時，鄭回答：「當時『貨van』行左線，我行右線，無留意架van就撞咗上去。」龔將鄭的回答抄低在警察記事簿。

鄭盤問龔時，則否認自己有講過上述說話，反指龔無為意『貨van』的行車證已過期。

鄭結案陳詞指，「貨van」車身「無窿」，只有「一條痕」，表明了「撞與被撞的關係」，因如果是「貨van」被撞，「大大小小一定有個窿」。鄭堅稱是「『貨van』高速撞我架車」，冀法官考慮此因素。

69歲鄭耀棠被控於2017年7月3日，在香港仔東勝道與洛陽街交界駕駛「CY」字頭車牌的七人車時不小心駕駛。